---
title : 'தெனாலி ராமன் விற்ற குதிரை'
publishedDate: 'Thu Jan 27 2022 00:03:25 GMT+0530'
category: 'tenali-raman-stories'
slug: 'thenali-raman-vitra-kudhirai'
thumbnail: '../thumbnails/tenali-horse.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - thenali raman
    - siru kadhaigal
keywords: 
    - tenali raman
    - tenali raman stories
    - tenali rama krishna
    - tenaliraman
    - tenali ramakrishna stories
    - tenali raman stories in tamil
    - tenali raman short stories
---
# தெனாலி ராமன்
தெனாலி ராமன் என்றாலே அனைவருக்கும் நினைவிற்கு வருவது அவருடைய நகைச்சுவை பேச்சு தான். பேச்சு நகைச்சுவையாக இருக்குமே தவிர அவரது சிந்தனையும் திறன்களும் அளவிட முடியாத அளவுக்கு உயர்ந்தவையாகவே இருந்து இருக்கிறது. அவரது எந்த ஒரு நகைச்சுவை  பேச்சும் யாரையும் காயப்பட வைத்தது  இல்லை. மேலும் அவரது ஒவ்வொரு நகைச்சுவை கதைகளிலும் ஏதேனும் ஒரு உள் அர்த்தம் மற்றும் நமது அன்றாட வாழ்க்கையோடு தொடர்புடைய பல சிந்தனைகளை சுமந்தே வந்து உள்ளன. அத்தகைய கதைகளை நாம் படிக்கும் முன்னர் அத்தகைய தெனாலி ராமனை பற்றி இப்பகுதியில் சிறிது தெரிந்து கொள்வோமா!
 
## தெனாலி ராமன் பிறப்பு
தெனாலி ராமன் ஆந்திர மாநிலம் கிருஷ்ணா மாவட்டத்தில் கார்லபதி என்கிற கிராமத்தில் ராமையா - லட்சுமி அம்மாள் தம்பதியரின் மகனாக ஏழை பிராமண குடும்பத்தில் பிறந்தவர். தெனாலியில் உள்ள இராமலிங்க சுவாமியின் நினைவாக இராமலிங்கன் என்றே பெயரிடப்பட்டார். இவர் பிறந்து மூன்றாம் நாள் இவருடைய தந்தையார் மரணமடைய குடும்பம் வறுமையில் வாடியது. இவருடைய தாயார் இவரை எடுத்து கொண்டு தெனாலியில் இருந்து அவருடைய சகோதரனுடைய வீட்டுக்கு வந்து சேர்ந்தார். தாய் மாமன் ஆதரவில் தான் இராமலிங்கம் வளர்ந்தார்.
 
## தெனாலியின் கோமாளித் தனங்கள்
உரிய பருவத்தில் பள்ளியில் சேர்ந்தாலும் படிப்பில் கவனம் செல்லவில்லை. மற்றவர்களை சிரிக்க வைக்கும் ஆற்றல் அவரிடம் இயற்கையாகவே இருந்தது. அதனால் அகடவிகட கோமாளித் தனங்களில் தான் அவருடைய அறிவும் ஆற்றலும் ஜொலித்தன. கமலா என்கிற பெண்ணை மணந்தார் தெனாலி ராமன்.

## தெனாலி விகடகவி ஆக உயர்ந்தது 
இவர் அரசவை விகடகவியாக உயர்ந்தது குறித்து பல கதைகள் நிலவுகின்றன. 
இவருடைய ஊருக்கு வந்த துறவி ஒருவர் இவருடைய தைரியம் மற்றும் நகைச்சுவை உணர்வில் கவரப்பட்டு காளி தேவியிடம் வரம் பெறத்தக்க மந்திரம் சொல்லி தந்ததாகவும் அதன் அருளால் காளி  தேவியின் தரிசனம் பெற்ற தெனாலி ராமன் அவளையும் தன் நகைச்சுவை அறிவால் சிரிக்க வைத்து அவளாலேயே விகடகவி என்று வாழ்த்தப்பட்டதாகவும் சொல்கிறார்கள்.
அதில் நம்பிக்கை வரப் பெற்ற தெனாலி ராமன் விஜயநகரம் சென்று தன்னுடைய சாமர்த்தியத்தால் அரச தரிசனம் பெற்று தன்  அறிவுக் கூர்மை மற்றும் நகைச்சுவையால் அரசரின் அன்புக்கும் நம்பிக்கைக்கும் பாத்திரமாகி அரசவையில் முக்கிய இடம் பெற்று நல்வாழ்வு வாழ்ந்தார்.
 
## தெனாலி சைவரா? வைணவரா?
இவர் சைவரா வைணவரா என்பதில் சரித்திர ஆசியர்களிடையே குழப்பம் நிலவுகிறது. ஏனென்றால் இவருடைய பெயர் சைவப் பெயர். இவர்  எழுதிய நூலாகிய "பாண்டுரங்க மகாத்மியம்" விஷ்ணுவைப் பற்றியதாக இருப்பதோடு அவருக்கு சமர்ப்பிக்கப்பட்டு உள்ளதாகவும் உள்ளது.
அது தவிர "உத்பாதராதைய சரித்திரம்", "கடிகாச்சல மகாத்மியம்" ஆகிய நூல்களை இயற்றி உள்ளார். முன்னது உத்பாதர் என்கிற துறவியை பற்றியது. பிந்தையது தமிழகம் வேலூருக்கு அருகில் இருக்கும் நரசிம்மர் கோவிலை பற்றியது.
 
## தெனாலியின் பட்டங்கள்
தெனாலி "விகடகவி" என்றும் "குமார பாரதி" என்றும் அனைவராலும் பாராட்டப்பட்டு அன்போடு அழைக்கப்பட்டார்.

## தெனாலியின் சிறப்புகள் 
இந்திய மொழிகளில் இவரைப் பற்றிய பாடக் குறிப்புகள் இல்லாத மொழியே கிடையாது என்னும் அளவுக்குப் பிரபலமானவர்.இவருடைய கதையை "தி அட்வென்சர்ஸ் ஆஃப் தென்னாலி ராமன்" என்கிற பெயரில் கார்ட்டூன் நெட் ஒர்க் தொலைக்காட்சி நிறுவனம் கி.பி.2001இல் படமாக்கப்பது.
 
## தெனாலியின் காலம்
தெனாலி ராமன் வாழ்த்த காலம் கி.பி.1509 முதல் கி.பி.1575 வரை ஆகும். தமிழ் நகைச்சுவை உலகில் மிகவும் புகழ் பெற்ற தெனாலி ராமகிருஷ்ணா என்பவர் விஜயநகரத்தை ஆண்ட கிருஷ்ணா தேவராயரின் அவையை அலங்கரித்த எட்டு அரசவைப்  புலவர்களுள் (அஷ்டதிக்கஜங்கள்) ஒருவர் ஆவார்.
 
இப்படிப்பட்ட புகழ் பெற்ற புலவரான தெனாலி ராமனின் கதைகளில் "தெனாலி ராமன் விற்ற குதிரை" என்னும் கதையை இப் பகுதியில் நாம் பார்க்கலாம்.
 
## தெனாலி ராமன் விற்ற குதிரை
 
ஒரு சமயம் தெனாலி ராமனுக்கு உடல் நலம் மோசமாகி விட்டது. வைத்தியரும் வந்து பார்த்தார். வைத்திய செலவு நிறைய ஆகும் என்று சொல்லி விட்டு பொய் விட்டார்.
 
வைத்திய செலவுகளுக்கு தெனாலி ராமனிடம் பணம் இல்லை. ஆகையால் அவ்வூரில் வட்டி கொடுக்கும் சேட்டை அணுகினான். அதற்கு சேட்டும் பணத்தை எப்போது திருப்பி கொடுப்பாய் என்று கேட்டார்.
தெனாலி ராமனும் உயர் ஜாதி அரேபியக் குதிரை வைத்து இருந்தான். நல்ல விலை போகும் அதனால் உடல் நலம் தெரியதும் குதிரையை விற்றுப் பணம் தருவதை சொன்னான். அவன் சொன்னதின் பேரில் சேட்டும் நம்பிக்கையோடு பணம் கொடுத்தான்.
பணத்தை பெற்றுக் கொண்டு தெனாலி ராமன் நேராக வைத்தியரிடம் சென்றான். அவரிடம் பணத்தை கொடுத்து அவனுக்கு தேவையான சிகிச்சையை அளிக்குமாறு கேட்டுக் கொண்டான். அவரும் அவன் தந்த பண்னத்தை வாங்கிக் கொண்டு சிகிச்சையை ஆரம்பித்தார். விரைவில் தெனாலி ராமனும் குணம் அடைந்தான்.
பல மாதங்கள் ஆயின. தெனாலி ராமனிடம் இருந்து பணம் தருவதாகத் தெரியவில்லை. எனவே சேட் என்ன செய்வது என யோசித்துக் கொண்டு இருந்தார். அவர் முடிவில் நேராகவே சென்று கேட்டு விடலாம் என்று எண்ணினார். ஆகையால் சேட் தெனாலி ராமனை சந்திக்கப் புறப்பட்டான்.
 
தெனாலி ராமனைப் பார்த்து என்னப்பா, உடல் குணமானதும் குதிரையை விற்றுப் பணம் தருவதை சொன்னாயே இன்னும் தரவில்லையே உடனே எனக்கு என் பணத்தைக் கொடு என்றான். தெனாலி ராமனும் நன்கு யோசித்தான். அநியாய வட்டி வாங்கும் சேட்டுக்குப் பாடம் கற்பிக்க எண்ணினான். 
 
சரி குதிரையை விற்றுப் பணம் தருகிறேன். என்னுடன் நீயும் வா என்று அவனையும் அழைத்துக் கொண்டு பக்கத்துக்கு ஊரில் நடக்கும் சந்தைக்குப் புறப்பட்டனர். போகும் வழியில் குதிரையையும் கூடவே ஒரு பூனையையும் அழைத்துச் சென்றான் தெனாலி ராமன்.
 
சந்தையில் தெனாலி ராமனின் பளபளப்பான குதிரையைப் பார்க்க பெரிய கூட்டமே கூடி விட்டது. அப்போது ஒரு பணக்காரன் அந்த குதிரையை வாங்கி விடலாம் என்று எண்ணினான். எனவே அவன் தெனாலி ராமனைப் பார்த்து, உன் குதிரை என்ன விலை என்று கேட்டான்.
 
அதற்கு தெனாலி ராமனோ குதிரையின் விலை 1 பவுன் தான். இந்த பூனையின் விலையோ 500 பவுன். ஆனால் இந்த பூனையையும் சேர்த்து வாங்கினால் தான் இந்த குதிரையாக கொடுப்பேன் என்றான்.
 
தெனாலி ராமன் இப்படி சொன்னதும் அந்த பணக்காரனுக்கு அவனது பேச்சு வினோதமாக இருந்தது. என்றாலும் அவன் அதை வெளிக்காட்டி கொள்ளவில்லை. அவனுக்கு அந்த குதிரையை எப்படியேனும் வாங்கி விட வேண்டும் என்ற எண்ணம் மட்டும் தான் ஓடிக் கொண்டு இருந்தது அவனது மனதில். எனவே தெனாலி ராமன் பேச்சு அவனுக்கு வினோதமாக இருந்தாலும் குதிரையை வாங்கி விட வேண்டும் என்ற மிகுந்த ஆவலில் 501 பவுன் கொடுத்து குதிரையையும் பூனையையும் வாங்கிச் சென்றான் அந்த பணக்காரன்.
 
பின் சேட்டிடம் தெனாலி ராமன் ஒரு பவுனை மட்டும் கொடுத்தான். அனால் ஒரு பவுனை சேட் வாங்க மறுத்து விட்டான். "குதிரை அதிக விலைக்கு போகும் என்று நினைத்து தானே உனக்கு நான் பணம் கொடுத்தேன். நீ இப்படி என்னை ஏமாற்றுகிறாயே" என்றான்.
 
அதற்கு தெனாலி ராமன் "ஐயா சேட்டே குதிரையை விற்றுத் தான் உமக்குப் பணம் தருகிறேன் என்று சொன்னேன். அதன் படியே குதிரையை 1 பவுனுக்கு விற்று அந்த 1 பவுனையும் உனக்கே கொடுத்து விட்டேன். ஆனால் நீ வாங்க மாட்டேன் என்கிறாயே! இது என்ன நியாயம்" என்றான்.
 
சேட்டோ 500 பவுன் வேண்டும் என்றான். இறுதியில் இவர்கள் வழக்கு  மன்னர் கிருஷ்ணா தேவராயரிடம் சென்றது.
 
மன்னரிடம் இருவரும் நடந்தது என்ன என்பதை தனித் தனியாக விவரித்தனர். இறுதியில் இருவரும் தாங்கள் சொந்தத்தில் தான் நியாயம் உள்ளது என்று விவாதித்தனர். மன்னர் இவ்வழக்கை முதலில் இருந்து இறுதி வரை கவனமாக கேட்டு விசாரித்தார். பின் இறுதியில் தெனாலி ராமன் செய்தது தான் சரி என்று தீர்ப்புக்  கூறினார்.
 
## கதையின் நீதி
 
அந்த சேட் யாரும் தன்னை கேட்க மாட்டார் என்பதை மனதில் கொண்டு ஆபத்து நேரத்தில் தன்னிடம் வந்து பணம் கேட்போரிடம் முதலில் பணத்தை கொடுத்து விட்டு பின் அதற்கான வட்டியை அதிகமாக வசூலித்தார். எனவே தெனாலி ராமன் இதை நன்கு கவனித்து வந்தார். ஆனால் அதற்கு தகுந்த சந்தர்ப்பம் வந்த பொது அவருக்கு நல்ல பாடம் புகட்ட வேண்டும் என்பதை மனதில் கொண்டு அதை செய்தும் காட்டி விட்டார். எனவே நம்மிடம் உள்ள குணத்தை நேர்மையாக பயன்படுத்த வேண்டும். யாரையும் ஏமாற்றக் கூடாது. அவ்வாறு செய்தால் என்றாவது ஒரு நாள் நமக்கு பாடம் புகட்ட இப்படி யாரேனும் வருவார் என்பதை இக்கதை நமக்கு உணர்த்துகிறது.

